<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xml:base="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology">
        <rdfs:comment>&#x41E;&#x43D;&#x442;&#x43E;&#x43B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x44F; &#x43A; &#x434;&#x438;&#x441;&#x446;&#x438;&#x43F;&#x43B;&#x438;&#x43D;&#x435; "&#x41F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"</rdfs:comment>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Императивное_программирование -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x418;&#x43C;&#x43F;&#x435;&#x440;&#x430;&#x442;&#x438;&#x432;&#x43D;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>                                                                                                                                                                                                                                                                                                &#x41F;&#x430;&#x440;&#x430;&#x434;&#x438;&#x433;&#x43C;&#x430; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F; (&#x441;&#x442;&#x438;&#x43B;&#x44C; &#x43D;&#x430;&#x43F;&#x438;&#x441;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x438;&#x441;&#x445;&#x43E;&#x434;&#x43D;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x43A;&#x43E;&#x434;&#x430; &#x43A;&#x43E;&#x43C;&#x43F;&#x44C;&#x44E;&#x442;&#x435;&#x440;&#x43D;&#x43E;&#x439; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x44B;), &#x434;&#x43B;&#x44F; &#x43A;&#x43E;&#x442;&#x43E;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x445;&#x430;&#x440;&#x430;&#x43A;&#x442;&#x435;&#x440;&#x43D;&#x43E; &#x441;&#x43B;&#x435;&#x434;&#x443;&#x44E;&#x449;&#x435;&#x435;:
    1. &#x412; &#x438;&#x441;&#x445;&#x43E;&#x434;&#x43D;&#x43E;&#x43C; &#x43A;&#x43E;&#x434;&#x435; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x44B; &#x437;&#x430;&#x43F;&#x438;&#x441;&#x44B;&#x432;&#x430;&#x44E;&#x442;&#x441;&#x44F; &#x438;&#x43D;&#x441;&#x442;&#x440;&#x443;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x438; (&#x43A;&#x43E;&#x43C;&#x430;&#x43D;&#x434;&#x44B;);
    2. &#x418;&#x43D;&#x441;&#x442;&#x440;&#x443;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x438; &#x434;&#x43E;&#x43B;&#x436;&#x43D;&#x44B; &#x432;&#x44B;&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x43D;&#x44F;&#x442;&#x44C;&#x441;&#x44F; &#x43F;&#x43E;&#x441;&#x43B;&#x435;&#x434;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43B;&#x44C;&#x43D;&#x43E;;
    3. &#x41F;&#x440;&#x438; &#x432;&#x44B;&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x43D;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x438; &#x438;&#x43D;&#x441;&#x442;&#x440;&#x443;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x438; &#x434;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x435;, &#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x443;&#x447;&#x435;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x435; &#x43F;&#x440;&#x438; &#x432;&#x44B;&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x43D;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x438; &#x43F;&#x440;&#x435;&#x434;&#x44B;&#x434;&#x443;&#x449;&#x438;&#x445; &#x438;&#x43D;&#x441;&#x442;&#x440;&#x443;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x439;, &#x43C;&#x43E;&#x433;&#x443;&#x442; &#x447;&#x438;&#x442;&#x430;&#x442;&#x44C;&#x441;&#x44F; &#x438;&#x437; &#x43F;&#x430;&#x43C;&#x44F;&#x442;&#x438;;
    4. &#x414;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x435;, &#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x443;&#x447;&#x435;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x435; &#x43F;&#x440;&#x438; &#x432;&#x44B;&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x43D;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x438; &#x438;&#x43D;&#x441;&#x442;&#x440;&#x443;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x438;, &#x43C;&#x43E;&#x433;&#x443;&#x442; &#x437;&#x430;&#x43F;&#x438;&#x441;&#x44B;&#x432;&#x430;&#x442;&#x44C;&#x441;&#x44F; &#x432; &#x43F;&#x430;&#x43C;&#x44F;&#x442;&#x44C;.                                                                                                                                                                                                                                                                </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Логическое_программирование -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>                                                                        &#x41F;&#x430;&#x440;&#x430;&#x434;&#x438;&#x433;&#x43C;&#x430; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F;, &#x43E;&#x441;&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x430;&#x44F; &#x43D;&#x430; &#x430;&#x432;&#x442;&#x43E;&#x43C;&#x430;&#x442;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x43C; &#x434;&#x43E;&#x43A;&#x430;&#x437;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43B;&#x44C;&#x441;&#x442;&#x432;&#x435; &#x442;&#x435;&#x43E;&#x440;&#x435;&#x43C;, &#x430; &#x442;&#x430;&#x43A;&#x436;&#x435; &#x440;&#x430;&#x437;&#x434;&#x435;&#x43B; &#x434;&#x438;&#x441;&#x43A;&#x440;&#x435;&#x442;&#x43D;&#x43E;&#x439; &#x43C;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43C;&#x430;&#x442;&#x438;&#x43A;&#x438;, &#x438;&#x437;&#x443;&#x447;&#x430;&#x44E;&#x449;&#x438;&#x439; &#x43F;&#x440;&#x438;&#x43D;&#x446;&#x438;&#x43F;&#x44B; &#x43B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x432;&#x44B;&#x432;&#x43E;&#x434;&#x430; &#x438;&#x43D;&#x444;&#x43E;&#x440;&#x43C;&#x430;&#x446;&#x438;&#x438; &#x43D;&#x430; &#x43E;&#x441;&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x435; &#x437;&#x430;&#x434;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x445; &#x444;&#x430;&#x43A;&#x442;&#x43E;&#x432; &#x438; &#x43F;&#x440;&#x430;&#x432;&#x438;&#x43B; &#x432;&#x44B;&#x432;&#x43E;&#x434;&#x430;. &#x41B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x435; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x43E;&#x441;&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x43E; &#x43D;&#x430; &#x442;&#x435;&#x43E;&#x440;&#x438;&#x438; &#x438; &#x430;&#x43F;&#x43F;&#x430;&#x440;&#x430;&#x442;&#x435; &#x43C;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43C;&#x430;&#x442;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x439; &#x43B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x43A;&#x438; &#x441; &#x438;&#x441;&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x44C;&#x437;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;&#x43C; &#x43C;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43C;&#x430;&#x442;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x438;&#x445; &#x43F;&#x440;&#x438;&#x43D;&#x446;&#x438;&#x43F;&#x43E;&#x432; &#x440;&#x435;&#x437;&#x43E;&#x43B;&#x44E;&#x446;&#x438;&#x439;.                                                                </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Подпрограмма -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41F;&#x43E;&#x434;&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x430;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x418;&#x43C;&#x43F;&#x435;&#x440;&#x430;&#x442;&#x438;&#x432;&#x43D;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>&#x41F;&#x43E;&#x438;&#x43C;&#x435;&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x430;&#x44F; &#x438;&#x43B;&#x438; &#x438;&#x43D;&#x44B;&#x43C; &#x43E;&#x431;&#x440;&#x430;&#x437;&#x43E;&#x43C; &#x438;&#x434;&#x435;&#x43D;&#x442;&#x438;&#x444;&#x438;&#x446;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x430;&#x44F; &#x447;&#x430;&#x441;&#x442;&#x44C; &#x43A;&#x43E;&#x43C;&#x43F;&#x44C;&#x44E;&#x442;&#x435;&#x440;&#x43D;&#x43E;&#x439; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x44B;, &#x441;&#x43E;&#x434;&#x435;&#x440;&#x436;&#x430;&#x449;&#x430;&#x44F; &#x43E;&#x43F;&#x438;&#x441;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x43E;&#x43F;&#x440;&#x435;&#x434;&#x435;&#x43B;&#x451;&#x43D;&#x43D;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x43D;&#x430;&#x431;&#x43E;&#x440;&#x430; &#x434;&#x435;&#x439;&#x441;&#x442;&#x432;&#x438;&#x439;. &#x41F;&#x43E;&#x434;&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x430; &#x43C;&#x43E;&#x436;&#x435;&#x442; &#x431;&#x44B;&#x442;&#x44C; &#x43C;&#x43D;&#x43E;&#x433;&#x43E;&#x43A;&#x440;&#x430;&#x442;&#x43D;&#x43E; &#x432;&#x44B;&#x437;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x430; &#x438;&#x437; &#x440;&#x430;&#x437;&#x43D;&#x44B;&#x445; &#x447;&#x430;&#x441;&#x442;&#x435;&#x439; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x44B;. &#x412; &#x44F;&#x437;&#x44B;&#x43A;&#x430;&#x445; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x434;&#x43B;&#x44F; &#x43E;&#x444;&#x43E;&#x440;&#x43C;&#x43B;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x438; &#x438;&#x441;&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x44C;&#x437;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x43F;&#x43E;&#x434;&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C; &#x441;&#x443;&#x449;&#x435;&#x441;&#x442;&#x432;&#x443;&#x44E;&#x442; &#x441;&#x43F;&#x435;&#x446;&#x438;&#x430;&#x43B;&#x44C;&#x43D;&#x44B;&#x435; &#x441;&#x438;&#x43D;&#x442;&#x430;&#x43A;&#x441;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x438;&#x435; &#x441;&#x440;&#x435;&#x434;&#x441;&#x442;&#x432;&#x430;.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Присваивание -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41F;&#x440;&#x438;&#x441;&#x432;&#x430;&#x438;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x418;&#x43C;&#x43F;&#x435;&#x440;&#x430;&#x442;&#x438;&#x432;&#x43D;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>                                                                        &#x41C;&#x435;&#x445;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x437;&#x43C; &#x432; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x438;, &#x43F;&#x43E;&#x437;&#x432;&#x43E;&#x43B;&#x44F;&#x44E;&#x449;&#x438;&#x439; &#x434;&#x438;&#x43D;&#x430;&#x43C;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x438; &#x438;&#x437;&#x43C;&#x435;&#x43D;&#x44F;&#x442;&#x44C; &#x441;&#x432;&#x44F;&#x437;&#x438; &#x43E;&#x431;&#x44A;&#x435;&#x43A;&#x442;&#x43E;&#x432; &#x434;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x445; (&#x43A;&#x430;&#x43A; &#x43F;&#x440;&#x430;&#x432;&#x438;&#x43B;&#x43E;, &#x43F;&#x435;&#x440;&#x435;&#x43C;&#x435;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x445;) &#x441; &#x438;&#x445; &#x437;&#x43D;&#x430;&#x447;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F;&#x43C;&#x438;. &#x421;&#x442;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x433;&#x43E;&#x432;&#x43E;&#x440;&#x44F;, &#x438;&#x437;&#x43C;&#x435;&#x43D;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x437;&#x43D;&#x430;&#x447;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x439; &#x44F;&#x432;&#x43B;&#x44F;&#x435;&#x442;&#x441;&#x44F; &#x43F;&#x43E;&#x431;&#x43E;&#x447;&#x43D;&#x44B;&#x43C; &#x44D;&#x444;&#x444;&#x435;&#x43A;&#x442;&#x43E;&#x43C; &#x43E;&#x43F;&#x435;&#x440;&#x430;&#x446;&#x438;&#x438; &#x43F;&#x440;&#x438;&#x441;&#x432;&#x43E;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F;, &#x438; &#x432;&#x43E; &#x43C;&#x43D;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x445; &#x441;&#x43E;&#x432;&#x440;&#x435;&#x43C;&#x435;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x445; &#x44F;&#x437;&#x44B;&#x43A;&#x430;&#x445; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x441;&#x430;&#x43C;&#x430; &#x43E;&#x43F;&#x435;&#x440;&#x430;&#x446;&#x438;&#x44F; &#x442;&#x430;&#x43A;&#x436;&#x435; &#x432;&#x43E;&#x437;&#x432;&#x440;&#x430;&#x449;&#x430;&#x435;&#x442; &#x43D;&#x435;&#x43A;&#x43E;&#x442;&#x43E;&#x440;&#x44B;&#x439; &#x440;&#x435;&#x437;&#x443;&#x43B;&#x44C;&#x442;&#x430;&#x442; (&#x43A;&#x430;&#x43A; &#x43F;&#x440;&#x430;&#x432;&#x438;&#x43B;&#x43E;, &#x43A;&#x43E;&#x43F;&#x438;&#x44E; &#x43F;&#x440;&#x438;&#x441;&#x432;&#x43E;&#x435;&#x43D;&#x43D;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x437;&#x43D;&#x430;&#x447;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F;). &#x41D;&#x430; &#x444;&#x438;&#x437;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x43C; &#x443;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x43D;&#x435; &#x440;&#x435;&#x437;&#x443;&#x43B;&#x44C;&#x442;&#x430;&#x442; &#x43E;&#x43F;&#x435;&#x440;&#x430;&#x446;&#x438;&#x438; &#x43F;&#x440;&#x438;&#x441;&#x432;&#x43E;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x441;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x43E;&#x438;&#x442; &#x432; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x435;&#x434;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x438; &#x437;&#x430;&#x43F;&#x438;&#x441;&#x438; &#x438; &#x43F;&#x435;&#x440;&#x435;&#x437;&#x430;&#x43F;&#x438;&#x441;&#x438; &#x44F;&#x447;&#x435;&#x435;&#x43A; &#x43F;&#x430;&#x43C;&#x44F;&#x442;&#x438; &#x438;&#x43B;&#x438; &#x440;&#x435;&#x433;&#x438;&#x441;&#x442;&#x440;&#x43E;&#x432; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x446;&#x435;&#x441;&#x441;&#x43E;&#x440;&#x430;.                                                                </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Программирование -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;">
        <rdfs:comment>&#x41E;&#x431;&#x449;&#x438;&#x435; &#x442;&#x435;&#x440;&#x43C;&#x438;&#x43D;&#x44B; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F;</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Проектирование_программного_обеспечения -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41F;&#x440;&#x43E;&#x435;&#x43A;&#x442;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x43D;&#x43E;&#x433;&#x43E;_&#x43E;&#x431;&#x435;&#x441;&#x43F;&#x435;&#x447;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x421;&#x442;&#x440;&#x443;&#x43A;&#x442;&#x443;&#x440;&#x43D;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>&#x41F;&#x440;&#x43E;&#x446;&#x435;&#x441;&#x441; &#x441;&#x43E;&#x437;&#x434;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x435;&#x43A;&#x442;&#x430; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x43D;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x43E;&#x431;&#x435;&#x441;&#x43F;&#x435;&#x447;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F; (&#x41F;&#x41E;), &#x430; &#x442;&#x430;&#x43A;&#x436;&#x435; &#x434;&#x438;&#x441;&#x446;&#x438;&#x43F;&#x43B;&#x438;&#x43D;&#x430;, &#x438;&#x437;&#x443;&#x447;&#x430;&#x44E;&#x449;&#x430;&#x44F; &#x43C;&#x435;&#x442;&#x43E;&#x434;&#x44B; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x435;&#x43A;&#x442;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F;. &#x41F;&#x440;&#x43E;&#x435;&#x43A;&#x442;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x41F;&#x41E; &#x44F;&#x432;&#x43B;&#x44F;&#x435;&#x442;&#x441;&#x44F; &#x447;&#x430;&#x441;&#x442;&#x43D;&#x44B;&#x43C; &#x441;&#x43B;&#x443;&#x447;&#x430;&#x435;&#x43C; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x435;&#x43A;&#x442;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x434;&#x443;&#x43A;&#x442;&#x43E;&#x432; &#x438; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x446;&#x435;&#x441;&#x441;&#x43E;&#x432;.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Пролог -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41F;&#x440;&#x43E;&#x43B;&#x43E;&#x433;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>&#x42F;&#x437;&#x44B;&#x43A; &#x438; &#x441;&#x438;&#x441;&#x442;&#x435;&#x43C;&#x430; &#x43B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F;, &#x43E;&#x441;&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x435; &#x43D;&#x430; &#x44F;&#x437;&#x44B;&#x43A;&#x435; &#x43F;&#x440;&#x435;&#x434;&#x438;&#x43A;&#x430;&#x442;&#x43E;&#x432; &#x43C;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43C;&#x430;&#x442;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x439; &#x43B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x43A;&#x438; &#x434;&#x438;&#x437;&#x44A;&#x44E;&#x43D;&#x43A;&#x442;&#x43E;&#x432; &#x425;&#x43E;&#x440;&#x43D;&#x430;, &#x43F;&#x440;&#x435;&#x434;&#x441;&#x442;&#x430;&#x432;&#x43B;&#x44F;&#x44E;&#x449;&#x435;&#x439; &#x441;&#x43E;&#x431;&#x43E;&#x439; &#x43F;&#x43E;&#x434;&#x43C;&#x43D;&#x43E;&#x436;&#x435;&#x441;&#x442;&#x432;&#x43E; &#x43B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x43A;&#x438; &#x43F;&#x440;&#x435;&#x434;&#x438;&#x43A;&#x430;&#x442;&#x43E;&#x432; &#x43F;&#x435;&#x440;&#x432;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x43F;&#x43E;&#x440;&#x44F;&#x434;&#x43A;&#x430;.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Рефакторинг -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x420;&#x435;&#x444;&#x430;&#x43A;&#x442;&#x43E;&#x440;&#x438;&#x43D;&#x433;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x418;&#x43C;&#x43F;&#x435;&#x440;&#x430;&#x442;&#x438;&#x432;&#x43D;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>                                    &#x41F;&#x440;&#x43E;&#x446;&#x435;&#x441;&#x441; &#x438;&#x437;&#x43C;&#x435;&#x43D;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x432;&#x43D;&#x443;&#x442;&#x440;&#x435;&#x43D;&#x43D;&#x435;&#x439; &#x441;&#x442;&#x440;&#x443;&#x43A;&#x442;&#x443;&#x440;&#x44B; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x44B;, &#x43D;&#x435; &#x437;&#x430;&#x442;&#x440;&#x430;&#x433;&#x438;&#x432;&#x430;&#x44E;&#x449;&#x438;&#x439; &#x435;&#x451; &#x432;&#x43D;&#x435;&#x448;&#x43D;&#x435;&#x433;&#x43E; &#x43F;&#x43E;&#x432;&#x435;&#x434;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x438; &#x438;&#x43C;&#x435;&#x44E;&#x449;&#x438;&#x439; &#x446;&#x435;&#x43B;&#x44C;&#x44E; &#x43E;&#x431;&#x43B;&#x435;&#x433;&#x447;&#x438;&#x442;&#x44C; &#x43F;&#x43E;&#x43D;&#x438;&#x43C;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x435;&#x451; &#x440;&#x430;&#x431;&#x43E;&#x442;&#x44B;. &#x412; &#x43E;&#x441;&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x435; &#x440;&#x435;&#x444;&#x430;&#x43A;&#x442;&#x43E;&#x440;&#x438;&#x43D;&#x433;&#x430; &#x43B;&#x435;&#x436;&#x438;&#x442; &#x43F;&#x43E;&#x441;&#x43B;&#x435;&#x434;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43B;&#x44C;&#x43D;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x44C; &#x43D;&#x435;&#x431;&#x43E;&#x43B;&#x44C;&#x448;&#x438;&#x445; &#x44D;&#x43A;&#x432;&#x438;&#x432;&#x430;&#x43B;&#x435;&#x43D;&#x442;&#x43D;&#x44B;&#x445; (&#x442;&#x43E; &#x435;&#x441;&#x442;&#x44C; &#x441;&#x43E;&#x445;&#x440;&#x430;&#x43D;&#x44F;&#x44E;&#x449;&#x438;&#x445; &#x43F;&#x43E;&#x432;&#x435;&#x434;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x435;) &#x43F;&#x440;&#x435;&#x43E;&#x431;&#x440;&#x430;&#x437;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x439;. &#x41F;&#x43E;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x43B;&#x44C;&#x43A;&#x443; &#x43A;&#x430;&#x436;&#x434;&#x43E;&#x435; &#x43F;&#x440;&#x435;&#x43E;&#x431;&#x440;&#x430;&#x437;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x43C;&#x430;&#x43B;&#x435;&#x43D;&#x44C;&#x43A;&#x43E;&#x435;, &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x441;&#x442;&#x443; &#x43B;&#x435;&#x433;&#x447;&#x435; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x441;&#x43B;&#x435;&#x434;&#x438;&#x442;&#x44C; &#x437;&#x430; &#x435;&#x433;&#x43E; &#x43F;&#x440;&#x430;&#x432;&#x438;&#x43B;&#x44C;&#x43D;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x44C;&#x44E;, &#x438; &#x432; &#x442;&#x43E; &#x436;&#x435; &#x432;&#x440;&#x435;&#x43C;&#x44F; &#x432;&#x441;&#x44F; &#x43F;&#x43E;&#x441;&#x43B;&#x435;&#x434;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43B;&#x44C;&#x43D;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x44C; &#x43C;&#x43E;&#x436;&#x435;&#x442; &#x43F;&#x440;&#x438;&#x432;&#x435;&#x441;&#x442;&#x438; &#x43A; &#x441;&#x443;&#x449;&#x435;&#x441;&#x442;&#x432;&#x435;&#x43D;&#x43D;&#x43E;&#x439; &#x43F;&#x435;&#x440;&#x435;&#x441;&#x442;&#x440;&#x43E;&#x439;&#x43A;&#x435; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x44B; &#x438; &#x443;&#x43B;&#x443;&#x447;&#x448;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44E; &#x435;&#x451; &#x441;&#x43E;&#x433;&#x43B;&#x430;&#x441;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x438; &#x438; &#x447;&#x451;&#x442;&#x43A;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x438;.                                </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Структурное_программирование -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x421;&#x442;&#x440;&#x443;&#x43A;&#x442;&#x443;&#x440;&#x43D;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>                                                                        &#x41C;&#x435;&#x442;&#x43E;&#x434;&#x43E;&#x43B;&#x43E;&#x433;&#x438;&#x44F; &#x440;&#x430;&#x437;&#x440;&#x430;&#x431;&#x43E;&#x442;&#x43A;&#x438; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x43D;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x43E;&#x431;&#x435;&#x441;&#x43F;&#x435;&#x447;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F;, &#x432; &#x43E;&#x441;&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x435; &#x43A;&#x43E;&#x442;&#x43E;&#x440;&#x43E;&#x439; &#x43B;&#x435;&#x436;&#x438;&#x442; &#x43F;&#x440;&#x435;&#x434;&#x441;&#x442;&#x430;&#x432;&#x43B;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x44B; &#x432; &#x432;&#x438;&#x434;&#x435; &#x438;&#x435;&#x440;&#x430;&#x440;&#x445;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x439; &#x441;&#x442;&#x440;&#x443;&#x43A;&#x442;&#x443;&#x440;&#x44B; &#x431;&#x43B;&#x43E;&#x43A;&#x43E;&#x432;. &#x41F;&#x440;&#x435;&#x434;&#x43B;&#x43E;&#x436;&#x435;&#x43D;&#x430; &#x432; 1970-&#x445; &#x433;&#x43E;&#x434;&#x430;&#x445; &#x42D;. &#x414;&#x435;&#x439;&#x43A;&#x441;&#x442;&#x440;&#x43E;&#x439; &#x438; &#x434;&#x440;.                                                                </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Функциональное_программирование -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x424;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x43E;&#x43D;&#x430;&#x43B;&#x44C;&#x43D;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x41F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>                                                                                                                                                                                                                        &#x420;&#x430;&#x437;&#x434;&#x435;&#x43B; &#x434;&#x438;&#x441;&#x43A;&#x440;&#x435;&#x442;&#x43D;&#x43E;&#x439; &#x43C;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43C;&#x430;&#x442;&#x438;&#x43A;&#x438; &#x438; &#x43F;&#x430;&#x440;&#x430;&#x434;&#x438;&#x433;&#x43C;&#x430; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x44F;, &#x432; &#x43A;&#x43E;&#x442;&#x43E;&#x440;&#x43E;&#x439; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x446;&#x435;&#x441;&#x441; &#x432;&#x44B;&#x447;&#x438;&#x441;&#x43B;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x442;&#x440;&#x430;&#x43A;&#x442;&#x443;&#x435;&#x442;&#x441;&#x44F; &#x43A;&#x430;&#x43A; &#x432;&#x44B;&#x447;&#x438;&#x441;&#x43B;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x437;&#x43D;&#x430;&#x447;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x439; &#x444;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x439; &#x432; &#x43C;&#x430;&#x442;&#x435;&#x43C;&#x430;&#x442;&#x438;&#x447;&#x435;&#x441;&#x43A;&#x43E;&#x43C; &#x43F;&#x43E;&#x43D;&#x438;&#x43C;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x438; &#x43F;&#x43E;&#x441;&#x43B;&#x435;&#x434;&#x43D;&#x438;&#x445; (&#x432; &#x43E;&#x442;&#x43B;&#x438;&#x447;&#x438;&#x435; &#x43E;&#x442; &#x444;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x439; &#x43A;&#x430;&#x43A; &#x43F;&#x43E;&#x434;&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C; &#x432; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x446;&#x435;&#x434;&#x443;&#x440;&#x43D;&#x43E;&#x43C; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x438;).                                                                                                                                                                                                </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#Функция_высшего_порядка -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x424;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x44F;_&#x432;&#x44B;&#x441;&#x448;&#x435;&#x433;&#x43E;_&#x43F;&#x43E;&#x440;&#x44F;&#x434;&#x43A;&#x430;">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/alezi/ontologies/2017/2/ontology#&#x424;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x43E;&#x43D;&#x430;&#x43B;&#x44C;&#x43D;&#x43E;&#x435;_&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435;"/>
        <rdfs:comment>                                                                        &#x412; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x438;&#x440;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x438; &#x444;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x44F;, &#x43F;&#x440;&#x438;&#x43D;&#x438;&#x43C;&#x430;&#x44E;&#x449;&#x430;&#x44F; &#x432; &#x43A;&#x430;&#x447;&#x435;&#x441;&#x442;&#x432;&#x435; &#x430;&#x440;&#x433;&#x443;&#x43C;&#x435;&#x43D;&#x442;&#x43E;&#x432; &#x434;&#x440;&#x443;&#x433;&#x438;&#x435; &#x444;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x438; &#x438;&#x43B;&#x438; &#x432;&#x43E;&#x437;&#x432;&#x440;&#x430;&#x449;&#x430;&#x44E;&#x449;&#x430;&#x44F; &#x434;&#x440;&#x443;&#x433;&#x443;&#x44E; &#x444;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x44E; &#x432; &#x43A;&#x430;&#x447;&#x435;&#x441;&#x442;&#x432;&#x435; &#x440;&#x435;&#x437;&#x443;&#x43B;&#x44C;&#x442;&#x430;&#x442;&#x430;. &#x41E;&#x441;&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x43D;&#x430;&#x44F; &#x438;&#x434;&#x435;&#x44F; &#x441;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x43E;&#x438;&#x442; &#x432; &#x442;&#x43E;&#x43C;, &#x447;&#x442;&#x43E; &#x444;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x438; &#x438;&#x43C;&#x435;&#x44E;&#x442; &#x442;&#x43E;&#x442; &#x436;&#x435; &#x441;&#x442;&#x430;&#x442;&#x443;&#x441;, &#x447;&#x442;&#x43E; &#x438; &#x434;&#x440;&#x443;&#x433;&#x438;&#x435; &#x43E;&#x431;&#x44A;&#x435;&#x43A;&#x442;&#x44B; &#x434;&#x430;&#x43D;&#x43D;&#x44B;&#x445;. &#x418;&#x441;&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x44C;&#x437;&#x43E;&#x432;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x444;&#x443;&#x43D;&#x43A;&#x446;&#x438;&#x439; &#x432;&#x44B;&#x441;&#x448;&#x435;&#x433;&#x43E; &#x43F;&#x43E;&#x440;&#x44F;&#x434;&#x43A;&#x430; &#x43F;&#x440;&#x438;&#x432;&#x43E;&#x434;&#x438;&#x442; &#x43A; &#x430;&#x431;&#x441;&#x442;&#x440;&#x430;&#x43A;&#x442;&#x43D;&#x44B;&#x43C; &#x438; &#x43A;&#x43E;&#x43C;&#x43F;&#x430;&#x43A;&#x442;&#x43D;&#x44B;&#x43C; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x433;&#x440;&#x430;&#x43C;&#x43C;&#x430;&#x43C;, &#x43F;&#x440;&#x438;&#x43D;&#x438;&#x43C;&#x430;&#x44F; &#x432;&#x43E; &#x432;&#x43D;&#x438;&#x43C;&#x430;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x441;&#x43B;&#x43E;&#x436;&#x43D;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x44C; &#x43F;&#x440;&#x43E;&#x438;&#x437;&#x432;&#x43E;&#x434;&#x438;&#x43C;&#x44B;&#x445; &#x438;&#x43C;&#x438; &#x432;&#x44B;&#x447;&#x438;&#x441;&#x43B;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x439;.                                                                </rdfs:comment>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>
<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.6.20160910-2108) https://github.com/owlcs/owlapi -->
